#probablemente en Mac, necesites correr los comandos con sudo 

git init #creo mi repositorio local
git add . #agrego todos los archivos del directorio actual "."
git commit -m 'mi mensaje' #guardo cambios con un mensaje usando el argumento "-m"

#crear repositorio publico sin README.md en gitHub/gitlab

#agregar repositorio remoto a mi repositorio local
#https://url-de-tu/proyecto/ids-input.git
git remote add origin https://gitlab.com/cinthiaGP/proyecto-inicio.git

#subir mis cambios al repositorio remoto
git pull -u origin master